<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>有限可能</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content on 有限可能</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <copyright>©2020 Huelse</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 06 Oct 2020 17:16:49 +0800</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Chat</title>
      <link>/chat/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Oct 2020 15:38:17 +0800</pubDate>
      
      <guid>/chat/</guid>
      <description>闲谈  想到一种比较适合社会主义企业管理的形式，就是国家根据社会与市场资源设置各类企业的上限，然后不同的企业组织可以申请并实施该类企业。对于末端资源仍采用自由市场的形式。目标还是实现资源的最大化利用与减少不必要的浪费。 2020/10/26 最近看到新闻国家开始注重校园浪费了，我想这件事如果把重心放在教育孩子上就完全错了。孩子们都是能吃且喜欢吃好的主，如果不是饭菜难吃基本不会出现此类问题。当然不排除一些存在逆反心理或其他障碍的学生，但主要矛盾应该仍在饭菜本身、食堂乃至学校和教育局身上。例如教工食堂就不应该被设立，在学生时代我和我的同学都认为这是不公平的，甚至可以说是区域性的人身等级划分，饭菜水平完全不一致。而且部分学校为了应对抽检，甚至会小锅炒好待检菜，大锅烧给学生吃，美其名曰这部分是老师的菜被抽检，其实是掩耳盗铃。我记得我中学时代食堂是直接由校长负责的，饭菜非常糟糕，很多学生都选择点外卖，就是不允许也会偷点或者翻墙出去点等等。当时我们就想，菜既然烧不好就请不要做出来！我们学生可不像承担这浪费粮食的责任。还有更可笑的说食堂饭菜更健康、油烟等添加剂少，合着你们做好菜是要加很多油盐味精添加剂才能实现的吗？不行就是不行，别硬撑着。后来我也了解到我们高中的校长其实很FW，没有什么见识和能力，来这个学校是组织分配的，也是蛮搞笑的了。既然国家开始介入到这个问题了，相信他们比我看的更深入更彻底，能够妥善解决这个问题。2020/10/11 知乎上铺天盖地的 请问怎么看待 &amp;hellip;? 这种提问形式，第一感觉主语就是我自己的提问真的好奇怪，自己看到的第一想法就是你的观点，和别人讨论也不用这种提问形式吧？ 2020/9/26 最近在V2和身边朋友那里听到了不少关于祖国政治敏感的话题，很多人想肉身出国，也有很多人理性的评判了国内外具体情况。我个人的观点则是不怕困难也不回避自己的问题。当然也有很多人出国是因为国内学术环境十分糟糕的问题，这点我是认同的，我也接触过很多国内的学术交流会，也帮导师做了很多项目，大体上可以总结为目的性很强，几乎全部都是为我们这个社会经济发展而学术。金钱指向性明显、又没有社会与国家支持的环境是很难做出里程碑式的成果的。这类事都需要时间积累，而积累的前提又是社会环境符合基本的发展方向还能满足溢出的需求，这当然是很难的。可以说现在学术界就是我们国家的经济发展下的跟班，也是基础。不能说作用没有，难以前进，只能说这个发展过程将十分漫长而曲折。2020/9/1 我不是盲目鼓吹这样那样，我只是单纯地希望祖国强大，自身健壮。个人认为国家对进口影视文化作出限制或删减，对出口互联网访问作出限制等做法都是合理的、暂时的。其根本原因来源于党和国家对未来的路把握谨慎、国民基本素质教育欠缺、地域差异性过大等因素。说到底我们只是个只有30年不到的现代化发展中国家。14亿人口中不确定的因素实在太多了，多的永远数不过来。义务教育这么多年，高中文化的人依旧少的可怜，更别说大学和研究生了。社会主义未来的路怎么发展几乎全落到现在党的身上了，但凡学过历史的都知道，这种历史责任感是多么神圣而伟大。虽然国家体制的中下层往往容易出一些幺蛾子，但好在都是短暂的。 2020/8/8 比较迫切地希望未来能有游戏、电影、文化作品等分级制度，未成年人性教育也需要落实，知识教育、爱国教育的路还有很长要走。2020/7/24  </description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>future</title>
      <link>/future/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Oct 2020 15:38:17 +0800</pubDate>
      
      <guid>/future/</guid>
      <description>展望  太空电梯，依山而建的电磁滑轨，类似于抛物线 超微型机器人用于人体检测与治疗 全新概念与设计的操作系统，以及芯片与光刻机的设计制造 微观粒子研究，分子控制，原子控制，材料成型 企业药价定价模式为短期高价，长期低价，且长期总利润总高于短期 汽车间即时相互通信标准，服务于自动驾驶等  </description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>Posts</title>
      <link>/posts/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Oct 2020 17:16:49 +0800</pubDate>
      
      <guid>/posts/</guid>
      <description></description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>About</title>
      <link>/about/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Mar 2020 15:38:17 +0800</pubDate>
      
      <guid>/about/</guid>
      <description>关于 My Bookmark
Sponsor - Alipay Wechat Paypal
感谢您的访问，如有疑问欢迎留言或Email
友链 Toby Zhou</description>
      
    </item>
    
  </channel>
</rss>
